
　お前は銃を内ポケットから取り出して、シャウカットに向けた。弟がぱっと手を伸ばして銃をはたき落とそうとした。軍人だな、とお前は思った。引き金を引いた。シャウカットの腹を、銃弾が突き抜けたのが分かった。
　間。
「俺がやった！」
　と弟が宣言して、お前から拳銃をひったくった。そのまま、弾倉が空になるまで床に向けて射撃した。シャウカットに駆け寄って、ジャケットとシャツを引き裂いた。八ミリ弾の穴から血があふれ出ていた。彼は背中側に服を丸めて突っ込んで、そのまま腹の穴をぎゅっと押さえた。シャウカットが痛みのあまりうめいた。気絶しろ！　と弟が叫んだ。
「おい、モナ、はやく医者を呼んできてくれ！」
　お前は奇妙な達成感に包まれて、そこに突っ立っていた。これで、父親の巧妙に練られた謀略が破綻すると思うと、仮に自分が拷問に掛けられ、殺されたとしても、かまいはしないという気分だった。
